赴台陸客將增加 陸證實踩線團已赴高雄

大選過後，大陸對台灣的交流產生變化，國台辦表示，將對高雄、台中等藍營縣市，進行合作交流外，也透露已經有大陸旅遊踩線團去高雄踩點，至於之前傳出金馬獎被封殺消息，國台辦否認也呼籲兩岸要珍惜這個交流平台。